.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "januari 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-polish [opties] invoer_bestand [uitvoer_bestand]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Polishing books is all about putting the shine of perfection onto
your carefully crafted e\-books.
.sp
Polishing tries to minimize the changes to the internal code of your e\-book.
Unlike conversion, it does not flatten CSS, rename files, change font
sizes, adjust margins, etc. Every action performs only the minimum set of
changes needed for the desired effect.
.sp
You should use this tool as the last step in your e\-book creation process.
.sp
Note that polishing only works on files in the AZW3 of EPUB formats.
.sp
Whenever you pass arguments to \fBebook\-polish\fP that have spaces in them, enclose the arguments in quotation marks. For example: “/some path/with spaces”
.SH [OPTIES]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
Comprimeer de afbeeldingen in het boek, zonder de kwaliteit aan te tasten..
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Path to a cover image. Changes the cover specified in the e\-book. If no cover is present, or the cover is not properly identified, inserts a new cover.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
Alle lettertypes insluiten waaraan gerefereerd wordt in het document en die nog niet zijn ingesloten in. Hierbij wordt uw computer doorzocht op lettertypes en indien gevonden zullen zij worden  ingesloten in het document. Verzeker u ervan dat u over de juist licentie beschikt voor het insluiten van de in dit document gebruikte lettertypes.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
toon dit helpbericht en stop
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
Voegt een \fB"\fPBoekomslag\fB"\fP pagina in aan het begin van het boek, die alle metadata van het boek bevat, zoals titel, tags, auteurs, reeksen, commentaren enz. Elke vorig gebruikte boekomslag zal worden vervangen.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Pad naar een OPF bestand. De metadata in het boek is bijgewerkt vanuit het OPF bestand.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
Verwijder een eerder ingevoegde overzichtspagina.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
Verwijder alle ongebruikte CSS\-regels van stylesheets en <style> labels. Boeken  gemaakt op basis van productie\-templates kunnen een groot aantal extra CSS\-regels  hebben die niet passen op enige feitelijke inhoud. Deze extra regels kunnen  E\-readers  vertragen die ze allemaal moeten ontleden.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
Zet platte tekst streepjes, weglatingstekens, aanhalingstekens, meerdere afbreekstreepjes, enz. om naar de typografisch juiste equivalenten. NB, het algoritme kan soms incorrecte resultaten geven, met name als enkele aanhalingstekens worden gebruikt bij de start van samenstelling.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
Uitdunnen van lettertypen betekend het reduceren van ingesloten lettertypes zodat ze enkel de tekens bevatten welke worden gebruikt in het boek. Dit zorgt voor een grote reductie van de lettertype bestanden (een halvering van de lettertypebestanden is normaal). Bijvoorbeeld, als het boek een specifiek lettertype gebruikt voor koppen, dan zal uitdunnen het lettertype reduceren tot enkel de tekens weergegeven in de koppen van het boek. Of als het boek vette en scheve versies van het lettertype heeft ingevoegd, maar vet en scheef niet of weinig wordt gebruikt, dan kunnen deze worden gereduceerd tot een paar tekens of zelfs helemaal worden verwijderd Het enige nadeel van uitdunnen van een lettertype is dat u, wanneer u op een later moment besluit tekst toe te voegen aan uw boek, de nieuwe tekst mogelijk tekens bevat die u heeft verwijderd uit het lettertype.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Geef uitgebreidere uitvoer, nuttig bij foutopsporing.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
toon programmaversie en stop
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
